尋求英文寫作改善方法-認真討論

小弟英文文筆不佳，常有組織以及文法問題。
想請教下各路英雄，有甚麼好路數。
除了由根基學起，還有甚麼方法去改進以上問題。
本人年事以高，難以從一般正常方法改善。

如閣下並非認真討論
請按左上角離開

利申：教育程度已超越學士水平

首先最緊要用字語境要正確, 例如寫formal野時唔好用太informal既野,
可簡即簡, 用最少字表達最多意思
善用標點, 用好表點符號好緊要, 可以慳返好多連接詞,
要再上一層樓就係對文化了解, 同幽默感
講到尾都係多寫多讀, 同睇你寫黎做咩, 咩文體

先練寫短句，愈簡單嘅句子愈好，唔好嫌弱智
保證文法正確
當你做到先再理文筆 用詞

同意，以前老師都係建議我寫短句保證文法岩先，之後再慢慢寫長句。

利 英文一直麻麻

無論點, 都要練到寫得自然、idiomatic,
多啲記下usual words既collocations 同phrases
唔好做壞手勢學深字
利申: 英文垃圾

始終都係覺得睇多啲書 或者甚至睇多啲片 等啲句型啊語境意思入下腦先真正用到岀嚟

揾啲自己中意嘅書同片睇下就不知不覺進步到

利申中學六年無乜點認真讀過學校教嘅syllabus

唔想寫嘢好chinglish或姐將一堆vocab亂咁塞黎用，可以有咩方法?